\section{Crazy Car Platine–Einführung}

Dieses Kapitel entstand nach dem Inhalt der 1. Laborübung vom 2.Feb 2018. I wesentlichen beinhaltet es folgende Punkte:

\begin{itemize}
\item Beschreibung des Crazycars
\item Beschreibung der gewählten Projektstruktur im Code Composer
\item Wie man IO Ports im Code Composer definiert
\end{itemize}

\subsection{Das Crazy Car}
Ist ein selbstfahrendes Auto.

\subsubsection{Der Mikrocontroller}

Das Crazy Car besitzt einen MSP430 Mikrocontroller. Er besitzt 8-bit Ports.

\subsection{Abbildung im Code Composer}

Der MSP430 wird in Zuge der Umsetzung mithilfe des Code Composerers programmiert

Auf Vorschlag des Vortragenden Dipl.-Ing. Florian Mayer, BSc. wurde das Projekt mit folgender Schichtenstruktur organisiert

\begin{center}
 	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab1/layerstruktur.png}	
 	\captionof{figure}{LAyerstruktur Quelle: Labor-Briefing}
 \end{center}
 
\subsubsection{Hardwarelayer}

Im Hardwarelayer sind die IO-Pins definiert. Über die Funktion

\begin{lstlisting}[style=CStyle]

HAL_Init();

\end{lstlisting}

Werden die Pins definiert, wie im Abschnitt \ref{ioconf} beschrieben.

\subsubsection{Driver}

\subsubsection{Application}

Im Code Composer wurde das Projekt Crazy Car angelegt. Die LAyerstruktur liegt hier als Ordnerstruktur vor.

\begin{center}
 	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab1/composer-struktur.png}	
 	\captionof{figure}{Struktur im Code Composer}
 \end{center}
 
\newpage


\section{IO-Port Konfiguration}

\subsection{Pineigenschaften MSP430}

Die Meisten Pins am MSP430 können sowohl als Input oder Output PIN betrieben werden, besitzen aber auch eine Art Zweitfunktion die mit PxSEL gewählt werden kann. Mehr dazu im Kapitel \ref{lu3_ucs}.

Durch setzen bestimmter Register kann beim MSP430 die Funtkion der einzelnen Pins festgelegt werden.

\begin{tabular}{c|c|l}
Bezeichnung	&	Beschreibung				&	Werte	\\
\hline
\hline
PxDIR	&	Ob Pin Ein- oder Ausgang ist 	&	0...Input	\\
		&									&	1...Output	\\
\hline
PxOUT	&	&	\\

\hline
PxSEL	&	&	\\

\end{tabular}


\subsection{IO Konfiguration im Code Composer} \label{ioconf}

Im Schaltplan zum Crazy Car ist ersichtlich, welche Aufgabe jeder Port hat, bzw. ob er ein Eingang oder ein Ausgang ist. Dafür wurden die Einzelnen Ports im Code Composer den jeweiligen Aufgaben zugewiesen. Im MSP430 FamilyGUIDE im Kapitel Digital IO Module ist beschrieben, welche Attribute jeder Pin hat. Die Pins werden über eine 8-Bit Wort über den jeweiligen Port angesprochen.

\subsubsection{Maskierungsarten}

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab1/logic-operators.c}

\subsubsection{Einführendes Beispiel einer IO-Port Konfiguration}

Anhand dieses Beispiels soll der Anschluss RPM SENSOR nach seiner Funktion als Ein- oder Ausgang definiert werden.

\begin{center}
 	\includegraphics[scale=0.5]{pics/lab1/port1.png}	
 	\captionof{figure}{Port 1 Quelle: Crazy Car Schaltplan}
 \end{center}
 
Auf P1.3 liegt der RPM Sensor ist als Eingang gekennzeichnet. 

\begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab1/pxdir.png}	
 	\captionof{figure}{PXDIR Quelle: MSP430 FamilyGUIDE}
 \end{center}

Wie aus dem Family Guide ersichtlich, wollen wir die Direction von Pin 1.3 auf 0 setzen um ihn als Eingang zu definieren. Aus dem MSP430 FamilyGUIDE ist ersichtlich, dass dies der Befehl PxDIR ist.

Angenommen, Port 1 hat 8 unbekannte Zustände. Um den dritten Pin von Port1 als Eingang zu setzen wollen wir das 3. Bit auf 0 setzen. Dafür verwenden wir eine Maskierung. Wir verfolgen also folgendes Schema:	\\

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
//P1DIR = UUUUUUUU

P1DIR &= 11111011;

//P1DIR = UUUUU0UUU
\end{lstlisting}

\newpage
\subsubsection{I-O Konfiguration für das crazy car}

Um diesen Code anschaulicher zu machen benutzen wir vorgefertigte defines. Wir haben mit Hilfe der Tilde, die in C eine Invertierung darstellt, setzem wir den obigen Code anschaulich um.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/schema1.c}

Bezogen auf das Crazycar Projekt bedeutet das, dass in der hal\_gpio.h alle ports ein Name gegeben wurde und defaultwerte. Als Defaultwert wurde  datei und hal\_gpio.c datei steht:ein Ausgang auf LOW gewählt.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab1/hal_gpio.h}

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab1/hal_gpio.c}





